[
   {
      "question":"What is the extension of Microsoft Word?",
      "optionA":"DOC",
      "optionB":"MDC",
      "optionC":"WOR",
      "optionD":"WRD",
      "correctAns":"DOC"
   },
   {
      "question":"सबै भन्दा धेरै बाच्ने स्थल प्राणी कुन हो ?",
      "optionA":"गोही",
      "optionB":"सिंह",
      "optionC":"हात्ती",
      "optionD":"कछुवा",
      "correctAns":"कछुवा"
   },
   {
      "question":"मानव शरीरको सबैभन्दा सानो हाड कहाँ हुन्छ ?",
      "optionA":"Finger",
      "optionB":"Nose",
      "optionC":"Ear",
      "optionD":"Throat",
      "correctAns":"Ear"
   },
   {
      "question":"सन् २०१० अप्रील १२ र १३ मा सम्पन्न Nuclear Summit 2010 कहाँ भएको थियो ?",
      "optionA":"Washington DC, USA",
      "optionB":"Zurich, Switzerland",
      "optionC":"Berlin, Germany",
      "optionD":"Shanghai, China",
      "correctAns":"Washington DC, USA"
   },
   {
      "question":"Silly Point कुन खेलमा प्रयोग गरिने शब्द हो ?",
      "optionA":"Football",
      "optionB":"Cricket",
      "optionC":"Volleyball",
      "optionD":"Hockey",
      "correctAns":"Cricket"
   },
   {
      "question":"अक्टोपसको रगत कुन रङको हुन्छ ?",
      "optionA":"Blue",
      "optionB":"White",
      "optionC":"Green",
      "optionD":"Red",
      "correctAns":"Blue"
   },
   {
      "question":"जनेटिक Engineering विकास कहिलेदेखि भएको थियो ?",
      "optionA":"1190",
      "optionB":"1988",
      "optionC":"1975",
      "optionD":"1980",
      "correctAns":"1190"
   },
   {
      "question":"नेपालमा लोप हुन लागेको जंगली भैसी कुन आरक्षमा पाइन्छ ?",
      "optionA":"कोशीटप्पू वन्यजन्तु आरक्ष",
      "optionB":"पर्सा वन्यजन्तु आरक्ष",
      "optionC":"शुक्लाफाँट वन्यजन्तु आरक्ष",
      "optionD":"ढोरपाटन शिकार आरक्ष",
      "correctAns":"कोशीटप्पू वन्यजन्तु आरक्ष"
   },
   {
      "question":"शान्तिको लागि शिक्षा 'अभियान बोकेर देशव्यापी सांगीतिक यात्रा गर्दै हिडिरहेको कुन सांगीतिक समूह हो ? (2070 BS / 2013 AD)",
      "optionA":"Kandara Band",
      "optionB":"Nepathya",
      "optionC":"Bro - Sis Band",
      "optionD":"Mongolian Heart",
      "correctAns":"Nepathya"
   },
   {
      "question":"सन् २०१७ जूनमा सम्पन्न आठौं आईसीसी च्याम्पियन्स ट्रफी क्रिकेट प्रतियोगिताको उपाधि कसले जित्यो ?",
      "optionA":"इङ्ल्यान्ड",
      "optionB":"ऑस्ट्रिलिया",
      "optionC":"भारत",
      "optionD":"पाकिस्तान",
      "correctAns":"पाकिस्तान"
   },
   {
      "question":"नेपाल विद्युत् प्राधिकरणले काठमाडौँ उपत्यकाका मुख्य सहरी क्षेत्रमा बिजुलीका तार भूमिगत गर्ने कार्य कहिलेदेखि सुरु गर्ने निर्णय गरेको छ ?",
      "optionA":"विसं २०७६ पुस",
      "optionB":"विसं २०७६ फाल्गुन",
      "optionC":"विसं २०७६ माघ",
      "optionD":"विसं २०७७ बैसाख",
      "correctAns":"विसं २०७६ पुस"
   },
   {
      "question":"मदन पुरस्कार २०७६ कुन कृतिलाई प्रदान गरीयो?",
      "optionA":"यार",
      "optionB":"रणहार",
      "optionC":"छुटेका अनुहार",
      "optionD":"योगमाया",
      "correctAns":"रणहार"
   },
   {
      "question":"बैंक अफ दी एयर - २०१९ कुन बैंक हो ?",
      "optionA":"NMB बैंक नेपाल लिमिटेड",
      "optionB":"ग्लोबल IME बैंक नेपाल लिमिटेड",
      "optionC":"Standard Charter बैंक नेपाल लिमिटेड",
      "optionD":"मेगा बैंक नेपाल लिमिटेड",
      "correctAns":"मेगा बैंक नेपाल लिमिटेड"
   },
   {
      "question":"BRICS को 12औ सम्मेलन कहाँ हुदैछ?",
      "optionA":"भारत(सन 2020 मा)",
      "optionB":"रुस(सन 2020 मा)",
      "optionC":"चिन(सन 2020 मा)",
      "optionD":"ब्राजिल(सन 2020 मा)",
      "correctAns":"रुस(सन 2020 मा)"
   },
   {
      "question":"सात गीतिएल्बम एकसाथ सार्वजनिक गरी रेकर्ड कायम गर्ने स्रष्टा को हुन् ?",
      "optionA":"डा.कृष्णहरि नेपाल",
      "optionB":"कालीप्रसाद रिजाल",
      "optionC":"डा. डीआर उपाध्याय",
      "optionD":"डा.भगवान कोइराला",
      "correctAns":"डा. डीआर उपाध्याय"
   },
   {
      "question":"यूईएफए प्लेयर अफ दि सिजनको उपाधि-२०१९ कसले प्राप्त गरेकाछन?",
      "optionA":"लिओनल मेस्सी",
      "optionB":"भर्जिल भान डाइक",
      "optionC":"क्रिष्टियानो रोनाल्डो",
      "optionD":"लुका मोड्रिक",
      "correctAns":"भर्जिल भान डाइक"
   },
   {
      "question":"ऐतिहासिक सिन्धुलीगढीमा युद्ध सङ्ग्रहालयको शिलान्यास कहिले गरिएको हो ?",
      "optionA":"विसं २०७६ कात्तिक २४",
      "optionB":"विसं २०७६ कात्तिक २७",
      "optionC":"विसं २०७६ कात्तिक २५",
      "optionD":"विसं २०७६ कात्तिक २६",
      "correctAns":"विसं २०७६ कात्तिक २४"
   },
   {
      "question":"भारतले हालै नयाँ राजनीतिक नक्सा कहिले प्रकाशित गरेको हो ?",
      "optionA":"सन् २०१९ नोभेम्बर ३",
      "optionB":"सन् २०१९ नोभेम्बर २",
      "optionC":"२०१९ नोभेम्बर ५",
      "optionD":"सन् २०१९ नोभेम्बर ४ सन्",
      "correctAns":"सन् २०१९ नोभेम्बर ३"
   },
   {
      "question":"नेपाललाई खुला दिसामुक्त राष्ट्र कहिले घोषणा गरिएको हो ?",
      "optionA":"विसं २०७६ असोज ११",
      "optionB":"विसं २०७६ असोज १२",
      "optionC":"विसं २०७६ असोज १४",
      "optionD":"विसं २०७६ असोज १३",
      "correctAns":"विसं २०७६ असोज १३"
   },
   {
      "question":"नेपालमा पहरी जातिको मुख्य बसोबास कहाँ रहेको छ ?",
      "optionA":"चितवन",
      "optionB":"काभ्रेपलाञ्चोक",
      "optionC":"ललितपुर",
      "optionD":"नवलपरासी",
      "correctAns":"काभ्रेपलाञ्चोक"
   },
   {
      "question":"पहिलो मिस नेपाल को हुनुहुन्छ ?",
      "optionA":"नम्रता श्रेष्ठ",
      "optionB":"भुबना के सी",
      "optionC":"रुवी राणा",
      "optionD":"करिस्मा मानन्धर",
      "correctAns":"रुवी राणा"
   },
   {
      "question":"हिमालय टेलिभिजनबाट प्रशारण भएको चर्चित रियालिटी शोको ‘दि भ्वाइस अफ नेपाल’-२ का बिजेता को हुन्?",
      "optionA":"राम लिम्बु",
      "optionB":"सनिष श्रेष्ठ",
      "optionC":"विकास लिम्बु",
      "optionD":"रबि ओड",
      "correctAns":"राम लिम्बु"
   },
   {
      "question":"पहिलो पटकATM प्रयोगमा बैंक कुन हो ?",
      "optionA":"नेपाल बैंक लिमिटेड",
      "optionB":"नबिल बैंक",
      "optionC":"हिमालयन बैंक",
      "optionD":"कुमारी बैंक",
      "correctAns":"हिमालयन बैंक"
   },
   {
      "question":"नेपाल मा कतिवटा गाउँ पालिका छन् ?",
      "optionA":"६४०",
      "optionB":"४६०",
      "optionC":"५६०",
      "optionD":"५४०",
      "correctAns":"४६०"
   },
   {
      "question":"१३औँ दक्षिण एसियाली खेलकुद को लोगो र मस्कट का डिजाइनर को हुन्?",
      "optionA":"रबिन मानन्धर",
      "optionB":"भोलानाथ पौडेल",
      "optionC":"बसन्त श्रेष्ठ",
      "optionD":"शंकर नाथ रिमाल",
      "correctAns":"भोलानाथ पौडेल"
   },
   {
      "question":"खोलौ बैंक खाता राष्ट्रिय अभियान' को सुरुवात देखि भएको हो?",
      "optionA":"बि स २०७५ बैशाख २",
      "optionB":"बि स २०७६ बैशाख १",
      "optionC":"बि स २०७६ बैशाख १६",
      "optionD":"बि स २०७६ जेष्ठ १",
      "correctAns":"बि स २०७६ बैशाख १"
   },
   {
      "question":"फिफा वालन डी अवार्ड सन २०१७ जनवरीमा कसलाइ प्रदान गरियो??",
      "optionA":"क्रिष्टियानो रोनाल्डो",
      "optionB":"मेस्सी",
      "optionC":"काका",
      "optionD":"नेयमर",
      "correctAns":"क्रिष्टियानो रोनाल्डो"
   },
   {
      "question":"संयुक्त राज्य अमेरिकाले जलवायु परिवर्तनसम्बन्धी पेरिस सम्झौताबाट अलग्गिएको जानकारी संयुक्त राष्ट्रसङ्घलाई औपचारिक रूपमा कहिले गरायो ?",
      "optionA":"सन् २०१९ नोभेम्वर ३",
      "optionB":"सन् २०१९ नोभेम्वर २",
      "optionC":"सन् २०१९ नोभेम्वर १",
      "optionD":"सन् २०१९ नोभेम्वर ४",
      "correctAns":"सन् २०१९ नोभेम्वर ४"
   },
   {
      "question":"दक्षिण–पूर्वी एसियाली राष्ट्रहरूको सङ्गठन (आसियान) को ३५औँ सम्मेलन कहाँ आयोजना गरियो ?",
      "optionA":"म्यानमार",
      "optionB":"इन्डोनेसिया",
      "optionC":"थाइल्यान्ड",
      "optionD":"कम्बोडिया",
      "correctAns":"थाइल्यान्ड"
   },
   {
      "question":"एउटा समारोहमा सहभागीले हात मिलाउदा जम्मा 1326 पटक मिलाएछन,भने जम्मा कति जना सहभागी थिए??",
      "optionA":"42 जना",
      "optionB":"62 जना",
      "optionC":"52 जना",
      "optionD":"72 जना",
      "correctAns":"52 जना"
   }
]